## Описание
**Сортировка выбором (Selection Sort)** - алгоритм, суть которого за каждый проход по массиву выбрать минимальный элемент (для сортировки по возрастанию) и поменять его местами с первым элементом в еще не отсортированном участке массива, тем самым уменьшив длину этого участка на один, и так до тех пор пока не будут отсортированы все элементы.

## Основные характеристики

Сложность по времени:
- худшее время: O(n<sup>2</sup>)
- среднее время: O(n<sup>2</sup>)
- лучшее время: O(n<sup>2</sup>)

Затраты памяти: О(n) всего, O(1) дополнительно

## Визуализация

![](selection-sort.gif)